8公關公司拒助港府「洗底」

8公關公司拒助港府「洗底」

專門報道國際公關業界訊息的網頁The Holmes Report，詳細披露了港府公關災難的詳情。

【本報訊】港人反送中抗爭引起國際關注，特區政府計劃大灑金錢聘請國際公關公司粉飾形象，包括向外宣傳一國兩制的成功，但沒有公關公司願接港府生意。曾獲港府接洽的公關業人士批評，特區政府是妄想政治問題，公關解決，完全錯判形勢，街頭仍在燃燒，卻去搞宣傳。

錯判形勢 屬政治問題

據路透社較早前公開的錄音，特首林鄭月娥在閉門會見商界時透露，特區政府曾邀請8間國際公關公司協助宣傳特區工作，但全部均拒絕。專門報道國際公關業界訊息的網頁「The Holmes Report」披露了港府「公關災難」的詳情。

網頁的報道指出，政府新聞處於8月12日向公關業界發出招標邀請，並在8月20日為業界舉行了簡報會，至少有3間國際級公關公司出席，包括博然思維、奧美及羅德，但到8月27日投標最後期限，並無公司落標，反映了公關業界對港府宣傳計劃的疑慮。

報道引述一名有參與簡報會的公關公司消息人士指出，當街頭正在燃燒，卻去搞宣傳，是完全錯誤的判斷。另一消息人則認為，香港面對的是政治問題，而不是公關問題。

報道表示，奧美董事總經理石嘉麗證實奧美曾參與有關簡報會，最後決定不投標是因為時間太緊迫。博然思維及羅德均未有回應。而政府新聞處亦表示暫時不會再招標進行同類的宣傳計劃。

網頁亦取得簡報會文件，據文件指出，示威行動引起了廣泛國際關注，香港的形象，包括一國兩制的實施情況，及由法治支撐的國際金融中心地位均受負面影響，外地商人及旅客亦擔憂人身安全。宣傳計劃的目的是要恢復歐美及亞洲海外市場對香港的信心，及強調一國兩制成功令香港有別於鄰近地區。宣傳的對象是外國25至45歲的商人、投資者、專業人士、政界人士及高消費旅客。中標公司需在9月初起提供服務，包括評估《逃犯條例》修訂引致的影響及制訂宣傳策略。

■記者麥志榮

上一則
上一則
陳智思稱四大訴求冇得傾

下一則
下一則
區諾軒「非妥為當選」料今提上訴

公關根本幫你唔到

公關洋奴？ - 陶傑
2019-09-17
名采

林鄭繼向外國勢力交代了「解放軍絕不在香港出兵」之後，又在路透社的錄音帶向洋人訴苦：香港一片亂局，特區政府曾經求救國際公關公司，希望替特區政府改善宣傳，哪知求了八家，六家即刻拒絕。

有識之士透露：林鄭一向認為她強勢領導，不需要什麼形象公關，而且很有自信地將特區政府本來有的什麼新聞統籌專員職位砍掉，哪知惹出大禍之後，才知道需要「文宣」。

但是香港本來有許多著名的本地公關精英，位位留學外國，長期在香港企業拼搏，本土經驗豐富。林鄭遇到問題，為何不幫襯本地香港炎黃子孫的公關企業，求救優先要抱洋人的大腿？

西方的公關公司，不懂得中文，也不懂粵語行情。由坐鎮紐約倫敦的英美總裁決策。白人哪裏知道你香港由台灣命案開始，香港和大陸公安政治關係、香港黑警作風深層次結構問題、香港一九六七年五月老左暴動與今日年輕人逆權抗爭之文化比較、香港「八三一決議」前因後果等種種錯綜複雜的背景因素？洋人公關公司就會給你林鄭特區政府藥到病除？很明顯，這是特區政府與林鄭本人，盲目認定西方一切比中國好、習慣舔西鄙華的洋奴心理。

特區政府以為有錢可以求得洋槍隊來援助，哪知外國勢力一點也不傻，用Google一查林鄭政府此次風暴的紀錄：勾結黑社會在新界元朗暴打市民、行政會議造謠十四歲女童遭到七名「義士」迷姦、動用愛國中年淫漢向手牽手抗議的女學生露出陽具威嚇。這種客戶，國際公關公司若與之打交道，自己以後的形象track record也蒙上污點。

難怪林鄭呼喊成立什麼對話平台，邀請香港之耶魯牛津畢業的國際關係博士入局，亦遭該青年學者公開一口拒絕。

但話說回來，祖國大地，十四億人口，就沒有形象公關專家嗎？中國美學大師張藝謀為二〇〇八年奧運設計開幕式之歌舞匯演，驚艷全球，為中國人民打造輝煌形象。作家莫言，榮獲諾貝爾文學獎。這兩位都是視覺和文字方面的中華頂尖高手。林鄭若真的愛國，向這兩位大師求救，形象一定豐乳肥臀加大紅燈籠高高掛的令特區政府和警方重新奪取道德美學的制高點。

崇洋此一中國基因，我呸，真要不得。

真係on撚鳩 個腦版個屎忽坐住左成3個月

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

其實講5隻字就完美解決成件事

1.會
2.會
3.會
4.會
5.會

做臭自己公司個名

全部答應 = 4隻字

政治問題難以公關解決。
香港政府差唔多每日都有醜聞，而且獲獲新鮮獲獲金。
唔見得香港政府同中央政府會俾權俾資源大刀闊斧咁做。

接左就真係關公災難俾同行恥笑，會接job嘅應該係諗住呢個係last job,

請我
我教你 直接答 五大訴求全部答應
保證你民望上到9成人支持